加拿大移民討論區 2

KEEP ON!

唔小心食左1000 個留言, 開番個PO 比大家KEEP住

加拿大移民討論區

原PO

有無人同我一樣都係meet 唔到5年內graduation？你地會點做？

唯有去讀書

1. 如經濟條件許可，當地讀書 > 畢業工簽 > 移民 。(同埋等加拿大政府第二part政策出)

2. Working holiday 一年，揾雇主擔保移民。(一係好好彩or洗錢)

3. 香港讀個兩年認可嘅post grad diploma，盡快畢業。（chur爆希望趕得切2023二月報）

4. 如有錢有一家大細，試其他易移民嘅小鎮program。

是咪有巴打用 Common Law Partner申請女朋友過去？

揮個手先

剛剛讀左個shape 搞既top up degree 等緊出cert，英國學校黎。唔知有無機會跟到讀書條path, 好緊張
同埋如果得既話 老婆唔知可唔可以一齊去 定都係要揀讀書plan呢

應該9月或者10月走

有degree 唔直接申請open work visa ?

伴侶可以 家人都得

只可以伴侶子女

2 其實有得諗 今年會出兩條隊比香港人轉pr

一條係工作經驗夠一年 第二條係當地讀書畢業就得

3 讀得切都應該出唔切cert同做認證 博唔過 有錢寧願儲多小小去加拿中讀 直接pr

打錯左 意思係最近5年內畢業果個
唔知係咪你講呢個open work visa?

係 open work visa 建議你睇下original doc

Youtube都有唔少人講 施家加四個 李婉華都可以聽

暫時兩份官方文件都無提年齡上限 唔係u grad既 但又符合五年內要求都可以博下 三幾千蚊做認證買個機會脫苦海

做左WES先 大約2百約蚊加幣
假如你得 咁你老婆都可以 會有兩個獨立owp visa

正喎 唔該晒 巴打

有冇人都係申請OWP但又擔心工作要0ab先可以申請pr?
心大心細想參考下其他人

仲有冇得入TG GROUP

5 年內, BU PT MA 當唔當係?
讀兩年的

齊走

睇我上面個留言

但走2唔係屬於港人救生艇計劃，係行EE移民，姐係入pool鬥高分等抽籤。但工作一年，語言成績同職業符合就入得pool。

Depends 相比前幾年 宜加係比較多機會 上次EE抽籤好多人有PR

申請owp上定其他資料同時 做學歷認證

已遞表 留名

好多谷 YouTuber 都覺得應該都要0ab
不過最後冇人知 走左先

我都係, 我16年畢.

同問.

本身有BC(10幾年前由BNO轉化),同時有特衰

咁用特衰移民加拿大得唔得?

係咪遲啲會出個pathway係俾未來去讀post-sec嘅香港人？有冇人知呢個deadline係咪都係2023？

過去讀書定做嘢？

做野,

有機會讀書都未定, 但大多數都係做野,
走硬, 唔知幾月走而已,

上年一月同今年一月比平均升左30%

如果你係去Vancouver、Toronto的話你諗多左啦
去二線城市例如Montreal, Ottawa之類壓力都唔細，你有留意新聞就知道升得幾快，有睇樓價歷史就知道加拿大房地產市場點work!
同埋外國定義太廣泛，每個城市嘅樓市概況都唔同，唔可以用「喺外國」就定義左一種價值觀。
再加上房地產及周邊業務係加拿大其中一個重點經濟支柱...
仲要QE得咁勁，你話佢跌唔跌啦...
同埋你試過喺加拿大買樓你就知道炒風幾癲，而且係唔同種族都咁癲。

可惜我係諗住去鄉下地方

同埋我講緊既外國唔係磚頭行先係因為因應工作個流動性可能會好高
隨時你搵到份好工但同你買果層樓相距好遠
所以外國好多人都鐘意租到咁上下先買樓
而唔係乜都未行順就買左樓先限制左自己既流動性呀

因工作係唔同州或省搬來搬去都算係北美常態
大把美加同事搬新一個地方就買，搬走就賣...
keep住自己資產增值同埋造靚個credit profile
買樓同流動性冇乜關係

除非你住到勁山旮旯完全唔會有人接貨啦

問題在點會一落地就買樓
從來都唔係講「唔好買樓」
而係點會一落地咩都未行順/隔山買

想問下
揀果幾間機構做既學歷認證
個認證result有無 有效期？
Eg. 份野得1年有效期 過左要再驗多次咁

唔好隔山買係啱
不過實情呢邊疫情之前都幾興內陸飛去買完樓
收樓之後再一家大細一齊搬
唔算隔山買
當然疫情加上唔係內陸機咁方便嘅距離冇辦法咁做
但如果資金夠，到步睇幾個月可以入手
能力夠就唔好慢慢等

我講緊層主個人仲係香港都心思思想買多倫多樓...

有效期5年

佢個計劃話會去到2023年2月 （2年時間）
咁其實而家做定個認證都無所謂啦

我主要答緊你「係外國其實真係事業各樣順晒先慢慢買都未遲，係外國唔係磚頭行先」呢句對唔住我地搭錯晒線

係你搭錯線

3 may be one year master is better?

又咁講，外國人係其他地方先買樓跟住全家搬又會唔會係祼走？ 唔係當地有個好既offer會無啦啦走？ 仲要全家果隻

做嘢成本低好多

開始考慮

睇完劏房波，真係想盡快走
如果有小小錢係唔係讀個master穩陣啲？會唔會易啲搵工？

但係你已經搵到工？
官網之前話 而家好似仲有個Travel restrictions
要入境就要有offer letter等等果啲 咁先批准你入境

未啊, 我仲以為係申請3年VISA ,搵到工, 做夠一年就可以申請,,

hong kong visa要幾錢
有冇話幾多日內要去加拿大

Diploma 好似有實習 practical同平小小 加拿大好睇當地工作經驗 除非你識人 有人介紹

讀兩年post grad diploma?

係 不過讀書path 詳情未出

同埋學費又一筆 傾向work visa

Work visa 係驚，當地工作經驗又冇，當地學歷又冇，冇人請，齋消錢。

由低做起 拎左pr 過左海就係神仙 如果三年都撈唔起 認命做港豬等港共養算

到時補個diploma/master 慳唔少當交租/生活

呢到有懶人包 唔好外傳條link

6000蚊內搞掂
平過bno 5+1

有無巴打知 WES認唔認學校寄出既電子副本(成績同畢業證明) 拎住topup degree admin覆疫情影響 學校直接寄電子副本比wes得唔得

你邊間U 有d U可以呀

讀緊書等出詳情

Digital required document 要大學同WES直接交收
你去WES 開左户口磅左水先 佢會話你知點做 你做到果部就會好清楚

你plan 幾時過去？

最快下年 儲多年錢

而家係咪未公佈pr path？ 有機會都要0ab先拎到pr？

Bc pnp 個到醫護拎幾多分先叫穩陣

呢排申請學簽開始要去領事館interview，問一堆問題。唔似以前只限寫Study permit 信。變相增加approve 難度

係啊 個人正正常常 有相關工作經驗 英文可溝通 三年內點都會揾份一份工

唔好expert一開頭人工好好 可做番自己嗰行 第一代移民都係要經歷捱 不過要同自己講只係過渡期 同時間喺當地增值自己融入當地社會 (e.g. 考牌，讀course，做義工識人，玩交友apps) 生活工作慢慢就會好d

識好多黃人都願意請香港手足 同埋香港人trilingual都係一種優勢

總之關關難過關關過 過咗嚟先 把握移民機會 各位加油

巴打可唔可以講多少少
黎緊都要去

介唔介意講 本身做開行？同埋想去邊個city?

一開頭可以試下做freelance Fiverr or 揾labor工 因為labor工對學歷要求唔高 肯學肯捱就得

至於加拿大expense最高係房租 想平你可以揾basement落腳 有d水電網全包 最好簡近你工作地點 車馬費又平d 食就自己餐餐煮 電話費大時大節會有promotion到時候可以留意下

Sorry唔清楚RN呢行 我幫你問下人 你意思邊區易移民d定係生活水平etc？ 點解鐘意victoria嘅 好好奇 因為好少聽人講

[member] 我好想幫你但我冇去過Victoria不如試下join相關group，我諗佢哋會幫你了解當地環境。btw RN要考牌先可以工作 /member]

我都只係由telegram group見到有人要咁

想問下仲讀緊就畢業可唔可以做個個學歷認證？定係要讀成晒先apply得？

Open work visa有無人叫你去簽身？

要出cert先得 應該起碼要完左sem先 你問學校admin 佢地做開

有無人留意過start up visa

租樓可以睇出面ive仔都租得個po

生活費可以參考 或許睇YouTube 施家加四個 佢地講好多加拿大野 集中多倫多

好的 唔該你

老嘢

當你讀得22年6月
出transcript，應該趕得及。

申請人自身基本條件的要求： • 高中/大專以上學歷 • 雅思 (IELTS) 成績5分及以上 • 足夠的投資及安家資金 除滿足自身的基本條件外，SUV 申請人還需要滿足下列「創業投資」的要求。
申請人創立的生意： 每個申請人必須至少持有10% 的公司股權，加拿大政府指定機構和所有申請人必須共同持有超過50% 的公司股權。獲得永久居民身份後，申請人要在加拿大註冊成立公司，並積極、持續的參與一年的公司業務和管理。
申請人的商業計劃： 須獲得任意一個加拿大聯邦政府指定機構 (風投基金、天使基金和孵化器) 的支持信。

加拿大聯邦政府對 「SUV 創投項目」 大致分為以下行業，在選擇投資的過程中也可參考：Agriculture，Clean Technology，Energy，Information and Communications Technology ，Life Sciences ，Manufacturing，Services;

買唔起同唔買住係兩回事

一年有危機，可能當你college tim 唔好咁老定
cert左佢穩陣

巴打係申請咗之後比領事館request interview?

唔係話可以係當地搵工咩

都唔知佢想點樣讀兩年，過去讀個MA先一年，part time 咪兩年囉，得唔得先？
同埋又唔知佢何謂當地畢業，即係計唔計出政策後才去當地讀書個D，
唉到時睇佢出左再算。

聽講Winnipeg 比較容易，詳情唔知道，但係貌似係對在職人士容易啲

租屋可以當係免稅額?

我早幾年加拿大畢業，而家尚夠資格申請
但係入去create application之後佢問我好多問題，之後彈我去EE profile creation，有更多問題問

跟住答完就話processing
過請中一份文件都唔使我upload，錢又唔使唔我交，我係咪做錯咗咩步驟

ps我早幾個星期記錯政策公佈日期，預早填過申請，佢要我upload 2-3 份form，仲要我body check，而家竟然咩都唔使我upload我好驚process完佢reject我，浪費晒時間

個大專移民加拿大tg grp去咗邊

我係2年asso之後升上degree 再讀2年
之前就去大學申請左degree transcript 去wes
Wes 今日就話只係收到我第3年transcript
但我頭兩年係asso
咁我應該點？
Wes明明話只係要最高學歷

係屬於可申請退稅項目之一 salary都可以 學費係當第時工作免稅quota 第一次報仲有一樣退稅項目叫”落地稅” 有百幾蚊

一係同大學溝通叫佢出封信幫你向移民局解釋

一係認證埋個asso just in case

疫情後？

巴打有無TG

大專移民加拿大谷 內有移民懶人包

有吖 你比我？

CRA & REVENU QUÉBEC
Claiming Rent on Your Taxes in Ontario
TurboTax Canada
TurboTax Canada
Posted: September 22, 2020
If you live in Ontario, you may qualify for the Ontario Energy and Property Tax Credit (OEPTC), that is a part of the Ontario Trillium Benefit. Though we technically are not claiming rent on our taxes, the amount of rent, property taxes, or long term housing costs paid by you throughout the year is used to help calculate your benefit. The tax credit is based on your adjusted family net income and is reduced when your income exceeds certain amounts based on your family situation. You may qualify for either the Energy Credit portion, the Property Tax Credit portion, or both. Even students in residence may be eligible for the credit!

Ontario Energy and Property Tax Credit
You can apply for the Ontario Energy and Property Tax Credit if you have a low to middle-income and you live in Ontario. This tax credit helps with rent and property taxes paid to your municipal government and is part of the Ontario Trillium Benefit.

How to Qualify for the OEPTC
To qualify, you must be living in Ontario at the beginning of the payment month, and at least one of the following:

18 years of age or older
currently or previously married or in a common-law relationship
a parent who lives or previously lived with your child
and the previous year, you:

rented or paid property tax for your main residence
lived on a reserve and paid for your home energy costs
lived in a public long term care home (e.g., a seniors’ home) and paid an amount for your accommodation
Your eligibility also depends on where you live on the 1st of each month. For example, if you move out of Ontario on November 10, you would be eligible for the November OEPTC payment, but you wouldn’t be eligible for any subsequent payment.

How Much Can You Receive?
Your tax credit amount is determined by the following:

your income
your age
marital status/family size
how much you paid for property tax or rent on your principal residence in the current tax year
how much you paid in energy bills
how much you paid for a public nursing home in the tax year, and your adjusted family net income
whether you lived in a designated Ontario university, college or private school residence
Check out the CRA online calculation sheets to see what you might qualify for.

How Do You Apply?
TurboTax Free makes it easy to apply for the Ontario Trillium Benefit with easy step-by-step directions. When using TurboTax Free, click on the heading titled Provincial and click Get Started. Click on Continue and answer Yes to the question, “Did any of these apply to you and you want to apply for the OEPTC?” Click on Continue and you will be prompted to enter the details of your rent paid.

It’s worth filing your tax return even if you do not have a balance owing, as this is a refundable tax credit. You still receive it, even if you do not have any taxable income. File your tax return on time as filing after April 30 could delay your payment; and, be sure to apply each year if you qualify for the benefit.

How will you receive payment?
If you qualify for the OEPTC benefit, it will be added to the payment for the Ontario sales tax credit and/or the NOEC, and you’ll receive one combined Ontario Trillium Benefit (OTB) payment. The OTB payment is generally made in 12 monthly payments but may be issued as a single payment.

For the 2021 benefit year, if you qualify for:

more than $360, you will have a choice between:
monthly payments starting July 2021
or
a single payment in June 2021. You get the same total amount regardless of which option you choose
$360 or less, you will receive a single payment in July 2021
more than $2 but less than $10, it will be increased to $10
$2 or less, you will not receive a payment

直接email問 無人會知點解

3月一先開

日

加拿大移民TG group
入群請先睇pin 內有懶人包

我讀EE 的。⋯預去到都冇得做番本科

係 因為家陣好似話因為疫情 要搵到工先可以過 咁好難搵定

電機先係⋯

想問問關於入藉居住年數個計法

5年內要住夠3年
咁我working visa做一年野之後拎PR，呢part計入藉時可以計一半
Total應該係要留夠3年半先可以拎passport?

咁我可唔可以先留兩年(一年working visa(計入藉得0.5)+一年full)
之後返HK兩年，再去兩年? 咁我第一年working visa會唔會因為出左5年範圍所以唔計?

因為家中有事老母唔可以俾我一下住咁長時間，要我拎左條後路就返HK先，除非香港出大事先俾我走

好似好1999，希望各位睇得明

個人覺得要0AB
不過已經係暫時最易移民嘅方法, 唔計BNO

99%計 申請啦

加拿大移民TG group 3700+
入群請先睇pin 內有懶人包

如果本身識programming係香港做緊p仔過去洗唔洗再讀先搵到工

你想人點答你
又唔知你英文,學歷,programming skills係點
我話你過到去一定揾唔工
你係咪信

冇，純粹手頭唔鬆真係冇得再讀多個college啫，想係到請教下，睇下係咪通常去到讀多個technical 導向college係咪優勢大啲

Master當唔當degree?
Bachelor grad咗十年，但mastee今年summer grad

1 當地讀書有無得會loan

有冇果邊巴絲知情果邊多唔多顧主請工作簽？好似而家好多都cap水先肯幫人搞。利申做中餐厨師差不多二十年。

都讀到master 建議睇下兩份官方文件

無明文指定要degree 5年內畢業 洗小小錢做學歷認證 當買個機會無壞

九成無啦 除非你自己借銀行

讀書path未出詳情

你係咪5年內畢業?

因為未有open work visa前 有種visa要顧主擔保先可以幫你申請 所以出現所謂買工情況

你有無bno? 加拿大幾條path好似唔多岩你

一係就經現有其他簽證博下

有BNO

5+1 啦 呢個一定比你做公民

加拿大幾條隊雖然優待香港人 但都有條件同變數（點知第時轉人做會唔會好似拜登咁）

有兩個由細玩到大既同學2018年過左去。佢話果邊其實開正我果行。如果開間茶記直頭冇野驚。但覺得加拿大好似啱生活多d。同埋英國又好。加拿大又好。其實而家佢話經濟真係差。你肯做掃街都未必有人請。所以短期咪過去。除非可以走一二百萬人過去又唔同玩法。

不過點都好。最後逃生鎖匙一定係BNO

加拿大好多中菜又真既

等讀書隊 未知佢點定義HongKong youth

一係就搵人幫你介紹 不過顧主擔保好多野搞 要證明當地請唔到人先可以請海外人

原來係咁
不過點都好。各位唔妥協唔想回歸大灣區既巴絲。加油。

一樣

巴打積蓄有幾多？

積蓄得你4分一 因為畢業後去咗澳洲兩年working holiday 所以比較遲起步工作

現時人工28k 我諗到時去 應該有十萬吧 一年工作有pr 所以應該會做野 根據我去working holiday既經驗 過去做野 其實唔駛話預太多 （一個人既話）

主要上年都下決心quit u 夜校走了

唔緊要 砍掉重練

加油

你做邊行？

冇錯 只係想搵朋友一齊過去 但個個都話遲啲先

得我一個覺得後生早啲過去好⋯

我都係
個個都想賺多啲先
但我冇另一半 所以想盡早過去settle好

掃街 苦力
唔洗諗太多
一陣唔收category c.已經唔洗去

想問下大家意見
我同女朋友都符合5年內畢業條件
咁應該分開申請兩個OWP
定係
一個人申請然後用common law partner帶埋另一個人
(系統入面都會加埋申請 common law partner個OWP)

定還是無分別呢?
有擔心過如果分開申請會唔會批一個唔批一個

我想問如果我係in the middle of student visa, 我可唔可以apply個work permit? 因為如果我等到student visa完個application已經過左期 但我個course又唔係大尊個d, 所以想問下有冇得咁apply?

巴打有幾年經驗？

如果你做緊大公司

做緊大公司都未必認⋯

好耐無入過黎，有乜野歡迎隨便問，雖然我未必樣樣識，不過會盡答

有機會囉，我個朋友做緊間big tech 今年就請咗個香港移民

big tech即係咩公司
fanng level?

其中一間，邊間就唔講啦，嗰位朋友當地local黎（知少少香港依家乜事），我同佢由high school玩到大（我地住得好近），一聽口音就知香港人，遲啲佢話介紹比我識

想問吓如果用工作簽證拎咗pr之後，
第日想進修讀master 嘅話，學費會唔會跟返local 價錢？定係加拿大無分international/local fee

咁真係要好勁先入到faang level

梗有分international fee 啦，邊度無架？大學最好搵就international fee，如果有pr就

你講我朋友定個下屬？

Humber College題外話專做埋地產經紀課程

由入紙申請果刻計前5年，所以如果你返完香港再返返去兩年後先申請，果一年workjng visa （0.5年）已經超過5年，的確係唔計的。但只要有任何日子可以fall into果5年入面都可以逐日計，並唔係all or nothing，唔係話一唔計就成個0.5年無哂咁。

例如你香港留少半年，早半年返加拿大住兩年，咁你第一年working visa日子既後半年都剛剛好count到入去果5年內，所以依然有半年*0.5=3個月會計到入去；但，你pr後都已經有3年留加時間，仲使乜理第一年working visa個時間？

所以最ideal其實係：你香港留少半年，到你返返去加拿大第1.5年時其實已經可以申請citizenship，因為0.5（working visa 1年 ）+1（pr第一年）+返返去果1.5年 = 已經夠3年。

所以一係中間留少半年香港，一係就疊埋心水唔好理working visa果年。

我都好似答到1999，希望你睇得明lol

喺呢邊識所有原本香港做IT既，黎到都係唔使再讀就搵到工，已經比先好多其他行業吃香好多。如果負擔唔到學費梗係搵咗工時，搵到份好工=唔使再哂錢讀，搵到份普通唔係特別好=一路儲下錢一路讀夜校/去下bootcamp

本地人先得，學費想平可以留意學校嘅獎學金，有啲獎學金係比留學生。加油

Based on 個人經驗同身邊嘅人，通常3年工作簽都會請。

你個master係咪寫明 master degree ？

係我嘅概念，加拿大對 bacholar, master, phd 都係屬於 degree嘅一種。可參考但不代表移民局立場

如果你想穩陣啲，建議你做個學歷認證。

你畢咗業未？

巴打可以唔洗咁急申請住, 睇吓頭一批巴絲打既 WES credential evaluation 批唔批先
睇吓佢邊啲大學, 邊啲學科佢收, 邊啲佢唔收

其實有冇話要特定做咩工先得？定係真係做1年m記 kfc就可apply pr?

搞緊WES同儲緊錢
每月人工嘅1/3

我揀做野先

國際生學費就算讀diploma 加埋生活費 可能就全清

施家加四個 有條YouTube片計過數 一個人去計埋養車供樓 40幾萬就夠

其實佢係應該跟今年內出畢業就轉pr條隊

無人知 但我估相對會寬鬆 因為佢都出左條特別隊優待香港人

一般工簽移民都係要 0AB 工種 你google下就知

好奇一問你讀既Shape 搞既top up 是兩年嗎？ 條件要是兩年的

仲有時間考慮

希望唔係伸手黨
感謝

聽講話, 加拿大 PR 好難申請父母來

我係香港讀u 19年畢業, 而家係加拿大用student visa讀緊flight school, 但因為flight school好似唔計做大學/2 year study program, 所以想問近如果個student visa未完可唔可以apply 3-year work permit
我上個星期send左email去hkong@international.gc.ca問但未覆, 唔知係唔係應該send去依個email問

係DIPLOMA 定咩來? 係佢地個COURSE LIST唔多見, 有d興趣知

如果超過左5年範圍就唔計
所以會

唔1999呀好清晰感謝巴打

有少少野想知
有親戚起加拿大開公司
咁我應該申請owp 定 wh 好d ?

本人起2017年top up 畢業

thanks

THX!
睇來係就咁一個program
去到有志轉呢行都可以邊讀邊做野試

我讀undergrad 嘅時候同朋友一齊考, 當做part-time

巴打有冇留意過, 加拿大呢邊地產行請人多唔多架? 定D人都係自己sole agency 咁去做單??
我都有諗過來到搵下呢行, 做住來考salesperson and broker perhaps.
唔知呢個plan work 唔work呢..
而家大溫地區D地產交投咁旺, loan rate夠低，呢行唔知人手會唔會需求多呢.

好似一定要搵公司掛牌的
不過呢度已經好好好多支那人同香港人做地產

其實係咪真係好難搵工
連local都難

如果響香港讀緊書, 一律建議讀engineering cs it related, 讀商社文科一定收皮

要過去讀Diploma 洗底？

住左係溫哥華差不多四年
我見地產佬通常係under一間叫Remax的公司

我會建議咁做, 如果唔知咩原因,想要bachelor 都可以望下

推介埋比樓主放響個list 度, 如果有人想要bachelor , 又想快畢業

There is an alternative

有無人會揀1年graduate cert讀
然後拎1年pgwp搵工再排ee？

暑假先畢業...讀完都趕唔切23年2月deadline (亦無錢）....

應該可以 佢講過境內學簽、旅行簽 etc 都可以申請

想唔走總係有好多理由
不過有啲又唔係無道理
個人選擇啦

其實讀尖沙咀藍絲帶果啲課程
有無用
聽講做廚易搵到工

感覺Owp會好d，因為佢會比三年，但同樣工作一年就可以申請移民。

見到好多地產請文職job post，PR先可以考加拿大地產經紀牌。

睇行業，比你想像中難。我fd揾咗一星期就有兩個offer。

巴打fd做邊行？？

確唔確保感情穩定先？
唔係到時感覺有問題
就頭痕

穩陣嘅
一人一個好以好啲

**冇比你想像中難

都係咁諗 萬一散咗要問佢攞返資料就好尷尬

香港就唔係咁清楚, 加拿大 Le Cordon Bleu Ottawa

暫時都未睇要幾錢
有無link 可以睇睇？

想問下你地報owp洗唔洗搞良民証？

介紹返先
其實加拿大local廚房偏向請college culinary diploma出身
多過所謂藍絲帶
佢地眼中，藍絲帶 = 國際學店 / 貴夾唔值
唔係差，不過唔覺得藍絲帶除左價錢之外同college有咩分別

依個就咁睇唔錯喎

無得直轉pr 你咪申請work VISA

19年趕得切

緊係owp

Wh係比咩都無既人博下轉長工簽

想走但走唔到 不外乎都係錢

原本我想留多兩年儲錢 但係見到咁既環境真係唔想再留

問題係呢刻要有offer先飛得 唔係我就直接飛了 垃圾支那武肺

乜野offer？

8/2 文件寫要有Job offer 先可以land 否則搞左Visa都無用

Thank you.

Btw 有無人知個邊會計行業難唔難請人？
degree 讀account, 無考牌
有無機會做到book-keeper / account clerk?

有有巴打諗住讀bcit ？
已經過左5年，諗住過去讀2年書再申請3年visa

等等睇下幾錢

讀書有另一條隊

但有兩個變數 第一 係個qualification 第二係點定義HK youth

如果去到40歲都叫youth 同埋diploma都得 就真係

如果太嚴又無左個意思

定你指既係現有工簽？

機會都大既 因為2020佢收得幾千移民 黎三年一百萬差好遠

其實ca個邊有冇話幾時會出個pathway既details大概年中年尾？

係呀，但都想睇埋佢準備出個個，睇下有冇分別
巴打點解讀it related 既課程

1年pgwp好難儲到一年工作經驗，到時唔夠Canadian work experience 排EE, 搵下有冇2年grad cert la。2年grad cert有3年pgwp

唔係呢行 比唔到意見

上面有人share 2yrs it degree 你望下 應該駁到去三年工簽

8/2 話年內會有 而家都三月 最快都年中掛

我都想佢早d出

我明...
但事實上係無2年grad cert...
如果1年pgwp裡面搵到工 可唔可以轉去owp...？

degree佢冇講過要幾多年 但係Asso hd 就講明要2年

可以 如有雇主請你

我估九月前 因為佢想吸引多d留學生

我識人in會計細公司要考試 好癲

做book-keep / account clerk 都要考試
已經唔係做accountant

今年year2 如果提早一個sem畢業趕唔趕到尾班車

佢無話要良民証
但係申請 OWP 時個 system 會問:
Have you ever committed, been arrested for, been charged with, or convicted of any criminal offence in any country?

有個 Youtube 解釋既, 去 19:58 睇

有呀
幾間出名college都巿

但相對少數
programe 選擇比較少啲

上網睇
啲人話一搬都唔駛
少部份畀人拉過
tick 咗yes
就要

藍帶係香港行內冇乜力。因為9UP多過做。論實力大家都知佢咩料。除非你一心諗住做管理層。不過都係多一張野咁解。冇實質既威力。利申做依行好耐。聽過唔只一個同行講其實同買差不多

巴打如果諗住做依類工。本身又冇做過依行。冇謂浪費時間讀去博佢請你。因為實質好多要睇你有學歷同時又要有相關工作經驗。如果你搵到佢唔需要你有工作經驗既餐廳。你就算冇張藍帶証書，佢都會請你。

thanks...請問係咪需要lmia？

pgwp 咪係open work permit
如果你話博香港嗰個
真係唔知
正常pgwp一生人一次
但可唔可以咁申請真係要問
closed work permit 就要LMIA

想問下civil engineering degree過到去咩環境 難唔難搵食

好似可以轉的。聽過一個case，佢唔夠分移民但想留喺加拿大陪女友，請中介搞LMIA & work permit。

你地會諗住儲筆錢先過去定直接過去由0開始？

可以咁轉
但係搞LIMA嗰個應該係closed work permit
唔係OWP (open work permit)

啊係唔該曬

難講 你可以去問下學校admin 提早Grad 出唔出得切cert 做Eva

但係計返兩年讀college 都CAD30,000
參考返上面爸打個表
計返好似Master 仲抵玩
當然Job oriented真係diploma 優勢

我睇過D MASTER 計落都要洗成40個以上HKD咁. 唔係得學費, 仲有其他費用

DIPLOMA 我見洗廿個左右都OK

同埋可以幫助融入當地生活
我都係咁plan 緊
不過唔知part time 可以幫補幾多

樓主幫手pin 咗佢做參考啦

master 學費圍返都係~$40,000
加埋雜費應該都唔駛HKD30個?

原來係咁
因為我都係上網睇
見加拿大好似需要廚師同麵包師傅
本身得個無咩用既學位
想去到做住呢啲先
等叫做咗生活到
再諗進修
但本身無經驗 唔知佢哋要唔要

Min. wage 係 $14.25

以前早期有POST, 有對情侶講夠cover 九成開支
但人地係一齊租屋, 車. share左一半sosad
我就一丁友

得就應該都係嘅
最理想落地就開工
唔駛煩

thanks 爸打
依個好似ON?
我見有啲省
好似低啲
抽稅又重啲

有啲印象
好似唔計學費
其他駛費大致cover 到

係啊 稅會退翻

我都有諗緊過專搵啲有paid coop嘅
不過唔知co op permit 有無另外限你可唔可以打part time
study premot 嘅話
on campus 無限工時
off campus 限20小時/星期
co op係關於畢業要求嘅都好似無限
但唔知如果有co op permit 仲可唔可以返on or off campus

最少都一年洗費 有10萬夠

我想儲多小小做首期 但唔知仲有幾多時間/空間比我咁做

爸打唔係太明你嗰幾條數
可唔可以寫清潔啲

我唔係諗住去讀CE
諗住去做IT狗
參考下

無頭無尾，唔識答你

詳情pls

paid co op 真係好正！

多謝爸打分享！
有你依啲資料做參考
條數好預好多！

恭喜你，你已經優勝過好多人

姐係幾時grad? 2023 Feb 8th前提交申請就得

佢係購唔夠某個額
佢會退返？

收到message要做medical exam
係咪代表就黎會批
但biometric比左錢仲未比instruction我

識人做real estate development 嘅 project manager ，兩年後升咗做VP。

係 根據收入水平

好似幾好
謝分享

返去搵返㞾施家加四個睇下

任何要響香港讀埋u先走到嘅
跟我講一次，想移民報engineering啦
想移民報 CS啦
想移民報it啦

想自殺就讀，文科，社科，商科，我包你PK

又要翻工了

商科都仲ok，可以做普通文職admin，Account/Finance 考翻牌都可以翻生。

文科社科，可能會難少少文科中英好，可以做copywriter/教中文？ 或者做property management (識好多香港師奶做呢行 好hea勁正 準時收工 又對學歷冇乜要求 人工都ok)

好清楚

物管？

想問加拿大搵工一般睇咩source多？

係啊

巴打係申請OWP?

未出嘅scheme我當無 淨係睇現有可行嘅措施
pgwp得一次 無得extend
咁最大concern就係要一拎pgwp即返工1年

你係申請左要2年但學校只係比左1年transcript 定係你只係申請左要1年？

咁你依家點解決呀？
我都係2年再2年
怕出現你個情況
想知你點做

所以真係唔好博到咁盡..

好 唔該晒
試下book最早睇下洗唔洗等

咁快?!

好 唔該

I don't think so
However, I think it is hard to get an accounting related job without Canadian degree or diploma in Accounting.

無人打算grad完去英國?

Transfer to Canads U or College
A degree from HK is basically useless in Canada.

14.25 in Ontario only. Each Province has their own rate.

Canada has one Federal tax rate and each Province has their own tax rates. You have to pay both and may get all or some back if your taxable income is low

Taxable income are gross income minus certain allowable exemptions, deduction. Your taxes payable will be calculated then further reduced by tax credits and taxes you have installed to come up with additional taxes you have to pay or tax refund. There may be other factors such as RRSP you bought, donations you made that will affect your taxable income

Why Lakehead? That U is very far away from civilization.

咁諗諗仲有咩可以做

33 歲係咪可以放棄

Thanks for your clear explanation!

唔係

Thank you for the clarification!

因為request letter寫
You only need to pay biometric fees at this time. When your payment is received, you will receive further instructions within 24 hours on when and how to give your biometrics.
我幾日前俾左錢都未有instruction

講問有咩方法？

有冇巴絲香港undergrad 畢業apply diploma 有college 收？
上網做過research 話拎住undergrad degree apply diploma 有機會唔批study visa

有冇解釋點解會唔批？

係咪因為倒讀？

我見人講過倒讀大d 機會reject
好似話加拿大嗰邊移民官唔想你去讀書只係為左移民

喔我明白了 係咪移民官認為嗰個degree個水平係勁過嗰個diploma 所以覺得似移民多過讀書

個例子未必好match 只係希望大家明我講咩
E.g 好似你讀完大學 然後調轉讀番中學程度 (同一科)

我諗要喺LOE度解釋點解自己會讀呢科 最後提下讀完會返香港加原因

應該ok la，以前CA讀大學grad 嗰時有得報work permit，佢直頭鼓勵study permit完之前好快手報。因為study permit完左又未有WP，理論上要出境，唔想走就要報多個visit permit。佢個網都話有dual intent 唔會，reject，唔好講到permit完左瀨死唔走咁就應該得

不過頭盔返先，個人意見黎，你如果等到專業意見可以等埋。

Just trying to clarify a bit for those not in Canada. You are correct too

唔記得加密啊 自膠

向大學申請返bachelor degree transcript，我讀左兩年，佢就比返兩年既transcript
佢冇錯到，只係Wes 可能查到你個programme 係4年制，我之後去申請埋asso 個兩年既transcript 比佢
睇下佢明唔明我係接駁上去

其實好多college都駁到三年工簽
只係要度係咪真係搵到工

會唔會因為同field先reject
即係business bachelor 再讀business diploma

聽聞就話同field 大機會d reject
轉科好似冇咁易reject
所以想搵下有冇人有經驗

唔緊要 我哋嗰邊繼續 已add

想知果邊既it就業情況
可以講多少少嗎？

非常好，full stack 好吃香。識人文科零基礎讀bootcamp，讀完三個月後已經有大公司offer。

因為我見linkedin好多job都成百個apply
比起香港更誇張⋯

係啊，所以宜加開咗好多coding bootcamp想賺錢

我唔係讀cs但係做左dev兩年多少少
係linkedin報完全無回覆
有無人試過係香港都報到加拿大dev工?

有冇人過去加拿大前但仲有物業係身?
我知道如果你呢刻唔賣左個物業佢, 日後你係加拿大先賣左香港物業
咁加拿大要收capital gain tax, 但如果我唔賣, 我近親轉讓比家人
可能表面上近親買賣, 係香港係低稅, 但加拿大睇你都係做左買賣
咁加拿大會唔會收capital gain tax?

同問

同樓上絲打一樣 預左做唔返本行

如果一年經驗真係咩都得 我做牛做馬都狗衝

讀咗兩年職業導向課程
三年都搵唔到工
不如就算吧啦

係，無可能會搵唔到工咁濟。公司肯整lmia（講緊真果d，唔係買工果d）最常見就係請tech人/tech company，證明幾吃香

其實加拿大同英國邊度好啲 講就業 天氣 當地人

利申有BNO

始終未去過真心驚

唔使驚 放鬆心情 當好似去緊一個長旅行 live in the moment 慢慢就會適應加拿大生活

連登有愛多謝巴打鼓勵

對自己要有信心
雖然真係好大改變
不過唔會死人嘅

我本身女朋友係台灣人，所以手續未必同香港人一樣

不過放心，我研究完會開Post詳細教學

去加拿大留學啦

想問下申請緊OWP既而家係咩STATUS?

我諗果邊見你係香港已經唔會睇
因為果邊大把人爭位
linkedin份份都係過百人apply

我想知香港有electrical technician work exp，過到去唔知難唔難搵工呢？
利申，未夠年資拎牌，BEng fg 2 yrs，3 yrs part time + 2 yrs full time Work exp (total>5200 hrs)

同埋好怕到最後 OWP pathway to PR for youth required 1 yr 0ab Work exp。最怕難搵到0ab。

果邊一年都有好多人grad
又唔係senior以上d位
請你又要幫你搞visa咁煩

For YOUTH only

武肺底下
加拿大人本身都難揾工

乜都未出
唔好等人以為做夠一年就有得申請PR

今日成功申請良民證
（本來要排到4月中）

有時會有人放返出嚟
約咗月中

我就係琴日申請
reload 排到今日

我book定
仲等緊領事館出信
收到信之後先再改日期

我問過d升學顧問佢都係咁講，仲叫我讀反同科既master
但我就係讀錯科先想轉

我自己係覺得我係轉科又唔係同科
何來倒讀一說呢？
而且我見唔止香港，台灣都大把人係依種情況最尾咪又係批
感覺最緊要係個理由合理姐

升學顧問都只不過係俾 advise, 俾 opinion 姐
大個仔/大個女喇, 自己決定啦

Study plan 寫得好就ok

所以我咪決定自己申請
我都係去問下意見姐以為專業既人既意見會好好多

同埋佢哋都係諗住喺你身上賺錢
正常嘅
人哋打開門做生意
不過真係要過濾下啲資料

當係聽下意見咁
咁有d野佢講完我再過濾下研究下都不失為一個好既資訊既
不過佢信誓旦旦咁話我倒讀就算study plan寫得幾好都會reject就令我有d燥

唔洗驚
我同事40歲人先去加拿大讀master
仲要係一家4口
移民局都批
不過佢揾agent搞同寫study plan

幫唔到你
走咗成年無聯絡

OWP need 良民證?

大家一個人會預幾錢走？ 講理想就得 唔係儲蓄

我覺得樂觀d諗叫得lifeboat應該條件唔會set得太高既

真係好人好姐過嚟讀 🙈🙈
唔咁講全部
不過實唔少想讀完留低啦

真心希望係咁，怕變澳洲咁

之前有爸打分享
香港人獲批SP 好似高到~95.x%嘅
搵唔返source

有小朋友走最多，香港咁嘅教育，點同英國比

from

seems that the rate is not so high, but HK is still no 1
may give it a try

wow thx
冇我想像中咁貴
文科人應該都收?

真LMIA 都有
應該個tech 市唔會太差掛

睇你做開邊行啦
做開banking， finance 就似乎去英國好D， 巴絲話Canada 銀行唔請外國人

電工好大機會個牌要重頭嚟過
留意外國人報唔到apprenticeship
不過我亂估電工點都有人請掛

我覺得有機會
所以有D錢， 負擔到加拿大讀書嘅，我都建議去加拿大課金讀書先

我呢個階段佢叫我俾

謝謝指正！

就算唔係行HKpathway 攞住owp有一年工作經驗都可以申請EE移民

Express Entry FSW 嗰CRS online 計分tool係咪錯咗？

我見佢foreign work experience 寫係in only one NOC occupation，不過selection criteria 又好似冇話淨係計一個

there is no mistake
for admission into pool, only 1 NOC is accepted
but more than 1 NOC: OK once you are in the pool
from redditors, correct me if I'm wrong

但要留意，過咗29歲之後，年齡個分會一年少過一年

有local 學歷會易搵工啲

我知，我都未夠年資考牌

The thing is the tool is supposed to calculate CRS score, which is used for in-pool draw. The score in which only 1 NOC is accepted should be FSW (I think) and what throw me off is that the CRS tool has this remark underneath the question about foreign work experience.

Yes你岩，希望可以有雇主擔保加分。

Sorry表達唔好我唔應該咁講 我意思係 有一年工作經驗可以解鎖移民方法

OWP 唔係冇年齡上限咩？

假設我做夠一年，仲要加幾多分先可以有居留權？

呢方面完全唔熟

報 Diploma, 文科應該都收, 自己研究吓 course 既 Admission Requirements

自己係到計

我得359 分

係咪攞唔到pr

你預至少470先得
你差百幾分

即使我做夠3年，都未必去到470分

master加英文高分
仲要30歲前

咁個lifeboat有咩優勝之處？ working holiday都做到呢個效果

比你最長留3年
同佢未公報新PR pathway詳情
佢只係話1年工作經驗就可以申請PR
不過未講會有咩要求
可能要某工種，某個年紀，有入息要求或者某個省先得
有人話年中公報有d就話年尾

不過就算乜都無
佢比你有owp已經好過好多其他國家
你有加拿大工作經驗至少EE已經高分咗

working holiday得一年
佢有最多3年

係佢未公報PR pathway之前
我都當佢係3年working holiday
唔會當係移民

EE counts only one NOC even in-pool draw. They only provides one input field to let you put in NOC code.

唔一定只行EE 嘅
睇你去邊個省睇下有無PNP

WH 要玩足儲夠一年加拿大工作經驗應該有難度
3年鬆動啲

咁咪好on9

我唔報，可能會out of ‘’畢業5年之內‘’；報左，佢又當係3年wh來撚

我個人覺得姐
好多人都願意拎幾千出嚟報定先
等佢收咗PR pathway先再決定去唔去

想問下巴打你個topup係讀一年定兩年?因為我都讀左個topup,又係英國學校,不過讀左一年,怕唔得

都係一年咋 我都未check 等緊張cert
唔得就再搵其他方法

大家一齊加油...

You can only have one primary occupation (NOC code) to determine your eligibility for FSW but I notice that there is also a separate work history section in the EE application under which you can submit more than one entries with multiple NOC codes. Not sure if they count towards the score that is..

咁即係過左去都唔一定批pr?
如果未meet到PR requirement, 咁重可唔可以繼續留係度做?

自己上WES check
我之前讀top up part time
個program直接year 2開始
WES話係3年program

我印象中好似要俾錢查?大約幾錢左右?

佢批你幾耐就可以留幾耐
之後你meet唔到佢轉PR個要求or分
佢又唔再批working visa
你就要走

好似都係150加紙
但佢有一欄係free estimate

我搵一搵先,唔該哂巴打

前幾日收到WES REPORT了
hk讀top up part time degree (17個月)

Canadian equivalency: Bachelor's degree (four years)

咁即係無問題!?!?

咁就ok架啦

掂喎,不過上面果個巴打係part time topup degree,我果個係full time,應該唔大分別

應該無問題，不過我唔知你嘅details，所以唔想好firm咁答你

你係咪問緊5年內畢業拎OWP個樣野?
如果係就去搞WES啦唔洗怕 有效5年 千幾蚊

你這麼一說，可以一試了😊😊

平郵到加拿大大嘅幾耐

The highlight on your first screen have already answered your question.

巴打會唔會考慮bcit, 同埋想問下讀兩年bachelor 同diploma 有咩分別

報owp係批你起計3年定落地起計？

落地計

有冇過申請完幾耐要出發
啱啱收到WES report而家考慮緊下一步
但未出pathway唔敢有太大幻想

留意返係最長3年

我份WES report冇寫年份
我諗應該可以照申請3年？

應該冇 有冇人知如果好遲先出發 入境會唔會問三問四？

依家加拿大既 border 係 closed 架, 未入得去住
除非有 job offer

冇限
但冇記錯3年係由批嗰下計
等佢開返關先啦

Thanks！咁如果當border開番，但好遲先入境，會唔會好麻煩俾人問三問四？

但又有人話個permit係由officially stamped先開始計，而入境個officer先會stamp

邊有人答到你
我話唔會，你係咪信
你去任何一個國家
唔同入境職員對同一個人都可以有唔同反應

呢個我唔係咁清楚呀, 巴打要睇份 approval letter, 有冇話規定要幾時出發

正路就係計入境嗰個stamp
但上網睇好多都係話批permit 嗰下開始計

If you pass the identity check and meet the entry requirements, the BSO will stamp your passport or let you know how long you can stay in Canada. Ask questions if you’re not sure about something.
睇返應該係入境嗰下開始計

係囉 應該stamp 有啲人性化 但冇可能冇deadline啩

Thank you for the reference

下一轉你預起碼475+
太耐無抽過fsw

而家預兩三個月

點攞到咁高

30歲前+有master+Ielts兩個細分clb10剩低clb9就得
因為上年最低（年尾嗰次）都要468

如果我30歲，ielts得6，冇master，係咪食得屎？

個人認為佢開得香港隊 轉pr個條件應該唔會太難 否則有咩意思要將香港人獨立出黎

不過值得注意既係加拿大大選 23年10月

到時杜魯多有無得連任定轉埋執政黨 會唔會改移民政策就難講

上網睇啲Forum，見到好多收到Biometrics Validity Letter先有 Medical exam嗰啲都比人reject

我申請Study Permit仲要倒讀，都遇到呢個情況，係咪已經 Bad Sign

有冇Ching呢個情況大步擸過

某D工可以搏pnp, 個分加600
如果乜都冇得359就.....gg, 近年EE最低都好似都400仲要係曇花一現
但30歲無bno咩, bno你肯去就有咁制

交完biometirc錢成個禮拜都未收到instruction

呢層唔洗怕
第二大黨保守黨對中國強硬過杜魯多好撚多倍
呢期講過維吾爾族係種族滅絕比杜魯多叫慎言
保守黨係收香港難民上推動得最大力同上年大選不斷拉香港人票
保守黨執政應該會想更多香港人去加拿大

邊度有得睇咩工搏pnp

真係無bno

真係要靠ielts衝分
有啲人會走去學法文拎得50分

我個幾禮拜，可以唔駛淆住

我真係以為owp 開左之後，3年內做夠一年就有pr

去馬啦 就算唔符合，你正常畢到業都有3年 PGWP

可以考慮 EE CEC
如果真係3年 wh, 記得盡量搵 0AB 工

網上話 BCIT 堅料 但係超 chur
有人話讀到同女友分手

讀個 master 攞唯有

一日未公佈 都當住要行 EE CEC
冇期望 冇失望

Poly grad
做左幾個月media& marketing
個邊marketing 個行業大嘅係點

所以我自己傾向係香港人pool 如果真係玩EE嗰d

我都係咁諗 除非你手揸BNO 所以先要比較

笑咗 好慘 但形容得好搞笑

見到好多job post

你睇下ted cruz

冇記錯ted cruz 反對既原因係話分唔到係咪共諜所以投反對

要反對大把理由
唔係大愛真係唔彩你
澳洲一樣

共諜個理由好合理既
台灣都係因為分唔到共諜所以收緊晒
不過加拿大咁左 應該唔會既

Can be earlier due to minority govt

Hard to predict.

要滲大把方法,年年大把中國人入藉加拿大澳洲
反而一嚴香港人仲難走,尤其是冇bno個班

有degree係手點報diploma學簽都唔批

讀加拿大master先有望。
過左30歲，英文又咁樣，唔會有47X

睇左 唔通齋講自己有興趣就得？
見過往太多失敗例子

Ching咪咒我先啦，第一次apply咋
想一Q掂呀，希望得啦

見啲人話獨生子女個 Local bonding會變到幾strong，其實每個人情況唔同

上網睇啲case啫，有個比人reject 3次最後先得，唔想行佢條路

我純粹想問下sor唔係想你被rejected

冇嘢

不過好似要開新Application，只不過可以refer返上次嘅 UCI？唔知係咪方便佢refer返啲biometric 定medical？

希望大家都會攞approval

我都仲apply緊
好多form要填

係咪未比學費

yep
所以我話有錢嘅話, 去讀書會好啲, 易D搵工

Same case 想問點樣可以加返asso嗰2年？我見submit咗就冇得edit credential, 要重新俾錢申請多次？

WES個邊都係話你transcript唔齊?
我冇改credential, 我都係照寫2年既bachelor
不過佢既然話我只係比左第3,4年佢
我照樣試下upload埋第1,2年既asso比佢睇, 睇下佢明唔明我既情況

應該就唔洗重新比多次錢, 因為你只係認證緊個bachelor degree

係呀 咁我都試下upload埋asso先 thanks!

我都交左指紋錢成個星期，又話24小時內有通知
然後岩岩收到信做體檢

同問🙏🏻

哦做哂所有野 幾好呀 你好心急走？

手續同要交嘅文件應該一樣？
巴打你哋係已有同居一年嘅關係同證明文件了？

利申 宜家先開始同居一年 希望出年個pathway仲存在趕得切

我估未必一樣，托緊人搵移民顧問問緊

我地同居咗半年上下，不過都應該係今個月開始儲證據

2023年2月前同居到一年都仲趕得切

唔使2個月

保守估計2022香港phd畢業，想過加拿大搵間大型做野然後移民
希望成功

香港無救架啦 每日都有新低

喺未知HK Pathway嘅情況下讀一年其實好危

而個片主就係讀左一年之後就算做左一年0ab工都差啲要返家鄉

佢撞正COVID好彩低分中咗

最穩陣就係今年內走。有錢既過去讀兩年dip(better with CO-OP & pathway to skill level 0ab work)。有當地學歷易啲搵野做啲。萬一到最後要行EE，起碼有分加。

我見有唔少人諗住OWP + 1 yr work experience 就可以申請PR。依條path 係for youth(後生仔)，同埋係有條件，但未公佈。俾盡去到三十頭。三十中打後嗰啲好大機會唔可以行依條路。加拿大定義youth 為15-29歲。
但有機會放寬到三十頭

利申，等官方出detail

Biotech撚有冇出路

都make sense，同EE個age range差唔多。

其實淨係講咗比 within 5 years graduate 有owp
其他details 乜都冇 啲AA已經係咁ff 後面條路有幾好去水人落搭 根本乜都冇

canada已經公佈左讀書拎PR既path?
已經u grad既人係咪用3年working visa換pr最好？

冇辦法，啲人懶，聽網台(分分鐘做緊Agent)有唔少講法，之後就去信。事實上淨係有大剛。Detail未講，例如幾多歲先係youth？係咪要0ab work exp？定洗碗洗足一年就得？education level 係要degree定diploma？ English level 係CLB 7？所以都係等detail la

大家唔好忘記澳洲點反口。但你話佢有冇俾special pathway 你又唔可以話冇。你個PGWP有幾可可以extend 到五年？
正如加拿大咁，OWP咁樣開放法，都算係special pathway。但係咪淨係得依樣special pathway 呢？冇人知。

如果真係咁簡單用OWP做1年就有PR就唔洗另外公布detail啦, 唔係太睇好

未公佈，今年內會有消息。
香港u grad暫時得呢個方法，除非加拿大u grad會有其他選擇。

今年28個位好尷尬

未出details 點轉PR

依家大家都係prepare the worst 當行正常渠道移民。

我都係28, 諗住做多一年野就走。

有無興趣交流下

我自己就悲觀D, 覺得佢唔會咁好咁易比人轉到PR

但既然咁低機會都有個pathway, 咁當然要申請左先, 睇下佢D 細節慢慢出左黎再諗點行下一步啦。

剩係個三年內要搵到工/返夠唔知幾多個月工先有pr都未講啦，太多details唔知，但會照申請先

巴打 想問下biometric果日會搞幾耐？
岩岩收到instruction 之前medical exam請左半日假 想睇下可唔可以同一日搞埋biometric

ok thx

有冇人被要求要良民證？

上網見到有人拎3年master 申請OWP批得18個月
即係就算你個course幾長都唔一定比足3年？
有冇其他人申請過可以分享下

可以帶埋另一半去, 申請 OWP 時, 佢會問你有冇另一半, 有冇子女

難， 香港未至於。 只不過我覺得同個癲嘅政府鬥 真係好難。。。

啱呀
走難還走難
都要睇路先㗎
就算有無限金錢
都只有有限時限
plan ahead
好緊要

我諗難啲喇
真係要自己申請咗先知
不過無壞
有年半都夠儲一年加拿大經驗
已經係another world

你個master 係讀兩年定一年full time?

唔知係咪同一個case，聽聞嗰個人係passport就快過期，所以冇批三年。

啱呀 28 過咗3年都31歲
要準備經 EE CEC

所以話大家當住要經 EE 或者 PNP 先，呢3年 OWP 最好搵到 0AB 一年，英文要好

啱呀 就算真係要經EE 有加拿大 work experience 都有分加

發達鳥 睇嚟IRCC 見到香港人 會鬆手少少

thx ar
有啲似公開試考作文咁

得啦，快啲申請 WES

2年part tim

30歲呢個問題 同上面睇法一樣

如果真係要咁Young 其實邊有錢去加拿大 如果唔係都唔會set做五年內grad就申請得

利申 就快做阿叔

如果有工返帶幾萬蚊去都夠

不過點轉pr真係重點

Master 點唔當degree?
Bachelor Degree, Master Degree, Doctoral Degree

加拿大話只要degree 就得 (慣例 bachelor, master, doctorate 都當degree), 所以 part time degree 應該都得啦
當然都要WES 認證

佢原文個degree意思係大學畢業 我指出今次個work permit 無話一定要大學畢業 只係講五年內畢業就得 即係有灰色地帶

唔該巴打 亦都唔該晒咁多位巴打

OPEN WORK PERMIT 可以有3年做野
3年內做野轉長住CA呢一PART未有公佈?
定係有工做, CA老闆一路幫你RENEW就當長住CA?
但冇工就要走人?

好多人估工種要NOC 0AB
但詳情有待公佈

THANKS 巴打
KEEP住留意下先

因為支那武漢肺炎

安全咪搵書讀
好多時會包3年working permit

記得要讀兩年或以上先有3年wp

完全冇鬆手，反而仲嚴咗，有唔少要上去領事館interview

同年齡有冇關係

因為 Covid-19
5 年內在加國或香港畢業可以申請 Open Work Permit (OWP) 簽證, 但暫時唔可以入境加拿大

要入境加拿大, either:
1. 當地有 job offer
2. 等遲啲佢 lift up travel restriction

都幾快喎
可唔可以講吓佢係大學, high dip, 還是 ive?

ump簽身網上預約點解無回音

批應該唔難 佢申請條件都好鬆手

未入境有offer先難 垃圾支那武肺

以前0AB express entry 可以到地先搵工

佢可以前兩日先通知，btw試過網上book完都係冇book到，打熱線啦

book 咗幾次

啱呀 啲remote work 工又應該會爭崩頭
非專業真係會 gg

有無人係帶埋老婆仔女去申請open work permit?
唔知老婆同個女應該申請咩Visa

Sowp & sp

電話就一定book到嘅，係唔知會約到幾後，佢個online system 有時爆位都比你book到（中咗伏），所以安全至上就電話啦

yep need to be graduated from a certificate/diploma/degree of at least 2 years, from an eligible DLI

worst case scenario: need to apply via Express Entry Canadian Experience Class (i.e. need 0AB job position AND compete with non-Hongkongers for limited quota)

我女1 歲 有無STUDENT Permit以外

有冇可能咁快，有冇source，官網唔係話一般owp 要等三個月？

想問攞左 open work visa，到時真係搵唔到長工，理論上係咪可以轉study visa 讀一年書攞PR 呢

三年應該點都有一年既 佢好似無話要一份過

理論上 如果符合佢youth同課程條件應該得 現有study permit就話唔準有移民傾向 但係香港隊擺明係比你移民用

Thanks~ 咁等埋佢出details 就可以決定

等今年讀書隊詳情 一係bno

無BNO 我95 出世 父母無幫我整
Anyway 唔該Ching

但係出左permit之後o既3年, 未開關咪仆街?

有job offer就可以入境

無野喇, 我以為佢話3年之後成個permit 廢左, 睇真D張圖原來話3年內入境再搞permit就得

啫係入境個下先開始計

以往o個D聽講係咋, 見佢信都係話落地搵officer to obtain permit, 其實唔係100% sure.
不過你唔緊要啦, 最麻煩係入境je e家

睇埋佢另一張圖又好似唔係wor
如果而家出permit好似都係有D風險, 三年內要做一年野即係預兩年搵工. 計埋封關時間, 除非好有信心offshore搵到工, 唔係D時間隨時徙左.

佢個電話幾時打都無人聽

會唔會呀，每次都秒聽
打過幾次（工作日）

咁好....

(852) 2824 0231 -> 1 -> 1 同 3..?

長期無人

3950 8868⋯⋯

Thx 再試

一樣無人聽

咁多人打咩

我1月嗰陣打都係打咗起碼10次先有人應

你依個年紀先由頭讀同做
有無諗過無人請你
分分鐘讀都讀唔掂

同意

要揀啱省 搵下 PNP 嘢啦
有心理準備要住偏遠地方

想問下有冇爸打已經成功批左3年owp？

fb group 「楓之谷」個admin

個個都話做IT IT 真係咁好做?

我想問到時搵工，一定要係LMIA搵先得？

頭先我再計一計，只要ielts 攞到7.0，自己的score可以上到45x

但如果兩年part-time, 即係其實本身只係一年制嘅課程？ 咁仲計唔計

揸住 OWP, 搵工唔洗work permit
但係job offer 有 LMIA 先加到50分 EE
冇 LMIA 一樣加到加拿大工作經驗分

諗住番on 係咪都係toronto/ hamilton 多？好驚搵唔到野做

thanks

謝謝，我都要睇多D佢既片
上面同埋其他topic都有巴打講得岩，我無IT底白紙一張，讀同搵工都會辛苦
反而想問下大家對係個邊既college讀醫療科目既diploma點睇，我都探索緊呢條路線，當然都要睇埋唔同省既需求

我就兩睇啦 😂😂
我覺得年紀未必係太大問題
反而你心境係咪接受

我都係諗住轉行IT
不過自己一路都keep 住進修讀書
又唔太擔心

唔係未必
係一定要讀過...

全部而都係
人工無咁高
由低做起
工種同以往不同

我見好多人都帶住好多包伏走
咁如果醫療易handle 就即管試啦
好過pickup 啲抗拒(？)嘅嘢

搵課程真係要啲時間

佢啲 YT 片好正
不過要較1.5 速

如果你未試過係極寒地方住過，建議你租到起碼過半個冬季先買。咁你會對自己的生活習性更加了解。

有冇人係bachelor degree holder但係報咗diploma 而批咗Study permit?

PEI? The most boring place on earth.

同問，怕倒住讀有啲麻煩

你咩hon grad？我諗越低分越好

同科倒讀基本上係無可能

依加聽聞嚴咗好多，批Study Permit(倒讀)

出年先grad，我都想揀master，但揾到嘅好多都係做research

篇野你點寫？有冇叫你interview?

三十幾歲

如無意外今年master 畢業，有咩方向

ON省

Express entry federal skilled workers program / 搵加籍伴侶/ 去英國

的確手鬆 睇嚟加拿大真係歡迎香港留學生

可以這期待年內兩條隊

我見有d college,好似 Humber有3個sem一年
咁4個sem等於2年咩?唔係1年加1個sem?

如果拎左or後再讀係咪會平d?
同埋PR 再讀書 有冇pt咁讀

點解唔可以係到討論呀？

平好多 （首先你拎到PR）
我諗視乎program 有咪可以

加咗 好多msg 勁亂

日日追message 追到傻
依家仲開埋voice
搵鬼入

係得個懶人包有用啲

所以我都係鍾意喺度同大家傾偈

咁應該唔使申請任何野 佢可以跟住你哋

+1

以上面d program黎講
PR後讀 大約幾多？

你去校網搵local fee就知 應該最少都平一半

Seneca-

What type of applicant are you?

Domestic
Choose Academic Year

September 2020/August 2021
Tuition
$3,452

Books and Supply Costs
$0

Please note: All costs are approximate, may vary by campus and are subject to change at any time without notice. Parking, locker and some mandatory incidental fees are among the charges not included in the figures above. For more information see fee details.

一期？ 平咁多

應該一期
頭先網上search過下 diploma local 學生學費都要萬幾加幣

我都係打算拎工作簽 拎左一年exp 攞左PR先再讀diploma 抵d

不過唔知PR有冇得好似香港咁向政府grant loan 讀

開始吹埋水又講溝女 似學生吹水谷

有人話 如果加拿大拎完pr 再返返香港做野要比 15% 海外收入稅，係咪真？

應該係 加拿大有稅務居民既概念

以前好多太空人 比人捉到會罰得好甘 鄭丹瑞係例子

唔係citizens 先要全球徵稅？
PR 回左國都要？

呢層唔知 我記得有呢樣野 但唔知點計

真呀
不過始終係大專生群組 都預左

有無真係畢業咗幾年既人分享
仲讀緊書梗係輕鬆啲
出咗黎做野幾年負責擔又唔同咗

想問你地OWP係咪都要做個得一年validity o既medical test？
即係如果而家搞，下年三月仲未去到就要做多次？

個邊歧視嚴唔嚴重

PR has to pay tax on worldwide income whether you are in Canada or anywhere in the world.
The highest marginal tax rate can be over 50%.

太空人- you have to be a Canadian citizen then declare non-resident status for tax purposes.
However, your declaration can be subject to challenge by Canada Revenue Agency. There are rules to decide if you meet all the requirements to be a non-resident of Canada.

If you still want to maintain your PR status, you MUST report world wide income.

呀蛋果單係佢全家係加拿大得佢無加拿大183日以為唔洗報稅，加拿大果邊稅務同香港好唔同
加拿大要唔要報稅交稅除左睇你係果邊一年有冇留低183日之外仲要睇你同加拿大既聯繫有幾強

申請野果陣先要做，唔係入境果下要做
例如申請sp,wp要做，到你夠條件申請pr果陣要做
想拎省提名果陣要做

簡單d黎每一階段申請各樣野都要做

如果本身學士係linguistic
想係college讀administration of justice services/ community and justice services/
speech-language pathology assistant

呢類科外國人去到讀係咪無用 理工科會好啲

should be
你點讀都唔係native

太多人，真正想問野已經沉落公海

依家有疫情先要有offer, 遲啲解封就唔洗

原來其他省咁平
我申請左SAIT cad46xxx 2年

幾時先解封 唔會超過一年以上？而家批出visa咪好on9

依家講緊7-8月解封
owp visa 期限係計落地嗰個stamp

LM, 見到救生艇計劃就好有動力離開香港去加國

落地先計fc左未？ 之前見fb page 拎到owp個人講左小小 但好似都未完全證實

If you pass the identity check and meet the entry requirements, the BSO will stamp your passport or let you know how long you can stay in Canada. Ask questions if you’re not sure about something.

照字眼睇就係計bso 個stamp

let you know how long you can stay in Canada.

要睇BSO, 入境又係另一關

等我得閒email問下

咁就冇左二千

上面話唔洗eca 個source係邊到搵到

之前睇文件好似唔覺眼

算啦佢講到明may request later,你依家做咗之後咪唔使煩，個認證有效期五年，你攞到PR再讀書嘅時候都用得

個page更新咗

即係好撚多人走

手足們 加拿大見

我都整左，不過WES好快就出咗比我

我想問申請student visa嘅時候要school offer letter， 但係如果申請過程/完成之後有另一間學校俾Offer而我又想轉去嗰間學校， 可唔可以喺Visa轉番？（我呢邊兩間學校唔係同一個省，最想去嗰間未回覆，令一間冇咁想去嘅有Offer）

有個問題，如果我考咗1次IELTS報Diploma, 過咗2年之後個IELTS過咗期，咁我申請PR嗰時係咪要考多次IELTS定將本地嘅Diploma射俾佢？

係喎sor

可以，但最好唔好咁做，移民局有權收返你張sp

再考ielts
你將個diploma射比佢有咩用？

唔該晒 我屌間學校足足兩個月都仲未覆我 email咗又冇用，依家都唔知等唔等佢回覆先申請Visa好

幾時開學呀，趕既唔好等啦，一陣佢出到offer比你都趕唔切搞sp就真係玩死

2個月都未有offer咁大鑊..
係咪編左你落waitlist?

仲係寫In progress，不過咁樣都正常嘅我個GPA又唔係高

我九月開學，我想問整過student visa 申請需要幾耐？尤其係個student permit，我見到好多嘢要搞

有transcript先認證到，好似係

Study permit
Hong Kong SAR

13 weeks

You may need to give biometrics with your application.
This processing time doesn’t include:

the time it takes to send an application between a VAC and our office
the time you need to give your biometrics

你再唔開始整隨時9月都唔洗開學
通常d學校要起碼一個月前要你已經搞好張visa
姐係8月前要出到visa, 而家已經3月中，有人快有人慢，快既2-3個月出到，慢既有人4個幾月先出到，你自己睇住時間

參考下ok ge，不過好睇人，後生一般都ok快批，見有人兩個月批左，最撚快既30幾日已經批左

Thxxx同埋我喺申請入面見到有一項叫SDS，呢個係唔係俾錢就可以加快SP個審批過程？

Thxxxx 我今日即刻搞

呢個有限某幾個國家，香港係冇份

應該起香港考定車定係去到加拿大先學同考？

Icic 我見到了

岩岩碌左陣 diploma 國際生普遍都近兩萬cad 一年 兩年就廿萬

我搵到個6萬1 cad...
仲有讀廚同烘焙都要4萬5 cad

Sait真係好L貴

知唔知第一條path 個owp係咪仲會有details?
定仲差另外果兩條？

其他college 都差唔多 萬中至萬尾

你想知咩details? Owp轉pr未有details

Thx!
我做左WES 不過未apply OWP

之前聽人話暑假先出
有d就話年尾

應該唔會年尾咁似掛
我諗最遲年中都會公佈埋其餘details

點都要今年新生去入學前公佈個讀書pathway 詳程掛

無人知加拿大移民局點唸

起碼佢地真係keep住做野

早幾日先update左owp

香港排到兩年後都未考得啦

加拿大
因為你去到加拿大都唔承認
同埋你依家計考到出國際牌都應該要差唔多2年

開始有班人覺得lifeboat其實只係入門版技術移民，亦唔覺得有問題。

但等佢出detail先搞study permit, 甚至報學校一定趕唔到9月開學，要報2022年1月

姐係點？

理論上準備好晒d 文件一出就apply 應該趕得切既
同埋lifeboat scheme個study permit 應該會同平時條隊分開 畢竟畢業就直接pr 睇睇隔離owp 我估應該會比平時快
不過依家好多出名既college fall sem 已經waitlist
照計應該會食今年畢業生條水 應該差唔多出

唔明

即係HK pathway 申請人最後都係好大機會跟返技術移民條隊，規定0AB工種同用計分制。

根本唔需要有lifeboat scheme 既study permit, 申請原本個個就得
重點係畢業直接pr條路

30日包唔包攞手指模同體檢？

有冇諗過study permit 同lifeboat scheme 既原意係撞
owp 條隊都係特快批

係呀，d熱門科一早已經爆晒
得返d商科文科社科

OWP
PR pathway:
1. 讀書畢業
2. 工作一年
當然可以加野既,不過原本大家申請study permit就唔難,work permit就真係難,所以先有owp

重點係study permit 你係loe 講為左移民好大機會reject
但lifeboat scheme 就係比你移民
呢兩樣野相斥我先覺得會有另外一條隊

如果唔同隊..
咁已經申請左/申請緊study permit既人咪中晒伏

Priority processing should be given to all study permit applications received from HKSAR and BNO passport holders.
唔怕啦,有priority processing

一個擺明俾你讀完書移民
一個就唔俾你有移民意圖
成件事係幾搞笑

唯有等detail la

加拿大移民局可以開放比人轉既
當然我都係估估下下 未必會分開既
不過照道理香港人既study permit 點都會係特別處理

正常情況唔係讀完書都會申請到PGWP？

我以為商科都會多人揀

係,不過佢而家話加拿大畢業可以直接PR

Sait 你有科岩讀而佢又收你就最好Sait啦
Reddit 評價基本上一面倒Bvc no good no no

但BVC真係平好多

由apply起計到批

不過個別例子睇下就算

中年果批以為owp 可以直接pr 埋

再問，我想問各位巴打留學簽證嘅體檢係申請前交定係之後搞？我見佢寫申請之後搞嘅話會有指引但係行30日內搞 小弟第一次搞簽證唔熟

做定upfront 咪得

其實已經 expedite 咗，分開就冇咩可能

睇你想學野定拎個身份，我睇IT果d bvc 個課程編得好過Sait ，真係教落點就唔知啦，但係IT學費bvc 仲貴過Sait😂😂

我過三十未批sp 😂😂😂ching 係咪未交指紋就叫你做體檢？ 我收到指紋信個幾星期未收到體檢🤦‍♂️已經book左時間同一日去做，諗緊駛唔駛交左錢指紋俾佢先

Software development就38xxx
平過sait 8千
IT就真係差唔多價

但睇reddit 好多人都話bvc係low-tier college

睇返bvc既school of tech係得一層
但Sait就真係一座building

同埋成間學校都大好多
貴得有道理既都

各位師兄 我想問假設我真係成功移民到加拿大，我可唔可以帶埋老婆過黎拎身份證麻煩曬

係，Sait 環境好好多，做野都正路d, bvc offer 都未出就叫我交留位費😂仲要過左deadline 先send 個email 過黎，心諗做乜勁

好似無coop

有無人已經睇緊樓 ff下都好

哪有錢買

係喎 有利益衝突

一線同香港差唔多貴
但睇二線城市uptown係可以負擔既程度

一房 15-20萬cad 兩房20-25萬 25萬以上可以睇townhouse

兩間既IT course都冇

Sait open house in 60 minutes
有careers in information technology session 😛
有興趣睇下

有冇巴打巴絲試過CAQ填錯咗少少嘢，知唔知可以點樣改返（已經俾咗錢）搵唔到佢哋嘅email，佢哋嘅網站得email box，試過打電話又冇人聽

*我唔小心喺阿媽聯絡電話選項填咗自己嘅電話號碼（資訊分享授權嗰部份）